# hardml_final

## Схема работы

### Предварительно
В docker swarm присвоены labels.node_number каждой ноде (для дальнейшего использования constraint)  <br />

Данные по поколениям предвартельно загружены в s3 по бакетам  <br />

В переменных окружения заданы пароли к s3, какое поколение данных при развертке использовать, кол-во нод в кластере, приватный ключ для ssh и т.п., через них управление параметрами  <br />

### Пайплайн
stage distribute_clusters_to_nodes распределет за какие кластеры какие ноды отвечают, отправляет на них соответствующие данные <br /> 

balancer по запросу находит ближайший кластер по центрам (даже model_use загружена), далее по кластеру понимает к какому сервису из nearest_on_nodes* обращатья, дальше просто возвращает результат от nearest_on_nodes 

nearest_on_nodes* (0 и 1 так как две ноды и через constraint управление разверткой) загружает переданные от distribute_clusters_to_nodes данные по кластерам для ноды, схематично построено faiss для каждого кластера и возвращает ближайший документ

Разворачивания должно происходить без downtime благодаря настройкам в docker-compose-services.yml (Blue/Green логика), в него добавлены healthcheck и зависимости при развертке, политика рестартов

### Работоспособность
Выкладки и прочее проходят успешно и пайплайны рабочие) <br />
Пример обращения к сервису (model_use создает энкодинги не очень быстро по крайней мере на cpu) <br />
http://95.216.143.2:5019/get_nearest_document?question=where

### Telegram
Vitaly_Kudelya
